**Консенсус с помощью атомарной
записи в n ячеек - 2+3 баллов**

Рассмотрим операцию multi-write(r_1, v_1, r_2,
v_2, ..., r_n, v_n),
которая атомарно записывает значения
v_1, v_2, ..., v_n в ячейки
r_1, r_2, ..., r_n соответственно. 

Докажите, что такая операция вместе с обычными
точечными чтениями / записями позволяет решить
wait-free консенсус по крайней мере для n потоков.

**Решение:**

* Для начала решим задачу для двух потоков.

    Пусть у нас в распоряжении будут 3 регистра:
    r_1, r_2 и r_{1,2}. Тогда пусть они все в начале
    будут проинициализированы 0. 
    
    Поток i будет писать
    в r_i и в r_{1, 2} свой индекс .
    После этого он будет считывать значение r_j.
    Если оно оказалось 0, то мы знаем, что мы пришли
    раньше, а значит, мы возвращаем i.
    Если же оказалось, r_j != 0, то мы смотрим на
    значение r_{1,2}, если оно != i, то мы возвращаем
    i, а иначе возвращаем r_j.
    
* Теперь обобщим это решение на n потоков.

    Пусть у нас будет r_{i,j} для каждой пары индексов,
    где эта пара неупорядоченная, причём разрешим пары
    вида {i, i}. Все эти регистры также проинициализируем
    значением 0.
    
    Теперь опишем действия одного потока.
    Пусть наш поток имеет индекс i. Тогда сначала запишем
    i во все r_{i,j}, где j из {1, ..., n}. Это ровно n 
    регистров, так что мы можем выполнить запись атомарно.
    Теперь постараемся установить, какой поток первым
    выполнил такую запись.
    
||
|---
|for (int j = 1; j <= n; ++j) {
|if (i == j) continue;
|if (r_{j,j} != 0 && r_{i,j} != i) store(j);|

Для этого выполним указанный выше цикл. Он для каждого из остальных
потоков проверяет, делал ли он запись(первое условие), и, если
да, проверяет, что если он сделал её раньшьше (второе условие),
 в случае чего запоминает его.
Если ни один поток не запишется, то мы сделали запись раньше всех, а значит,
вернём i. Если же мы запомнили какое-то множество потоков, то
мы проделаем аналогичный цикл, взяв вместо i произвольный индекс, из запомненных.
Проделаем это до тех пор, пока не найдём индекс потока, 
Заметим, что после первой такой итерации мы оставим в рассмотрении максимум n - 1
поток. => В худшем случае наш поиск работает за O(n^2).

